{
  "questions": [
    {
      "question": "¿Qué es el Internet de las Cosas (IoT)?",
      "options": [
        "Un tipo de red social para dispositivos electrónicos.",
        "La conexión de objetos físicos a internet para recopilar y enviar datos automáticamente.",
        "Un nuevo tipo de internet más rápido y seguro.",
        "Un sistema exclusivo para empresas industriales."
      ],
      "correct_option": 1,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes es un ejemplo de IoT?",
      "options": [
        "Un televisor que solo funciona con cable HDMI.",
        "Un coche que necesita ser conducido manualmente.",
        "Un reloj inteligente.",
        "Un teléfono fijo con contestador automático."
      ],
      "correct_option": 2,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es una de las principales ventajas del IoT en la industria?",
      "options": [
        "Permite la toma de decisiones basada en datos en tiempo real.",
        "Reduce la cantidad de datos generados en la empresa.",
        "Funciona solo con redes Wi-Fi de alta velocidad.",
        "No requiere mantenimiento ni actualizaciones."
      ],
      "correct_option": 0,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Qué tecnología de conectividad es más adecuada para dispositivos IoT de largo alcance y bajo consumo energético?",
      "options": ["Bluetooth.", "Wifi.", "Ethernet.", "WAN."],
      "correct_option": 3,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cómo ayuda el Edge Computing a mejorar el rendimiento del IoT?",
      "options": [
        "Procesa los datos en la nube para reducir el uso de dispositivos locales.",
        "Reduce la latencia al procesar los datos cerca de donde se generan.",
        "Evita que los dispositivos IoT necesiten conectarse a internet.",
        "Solo se utiliza en redes de área amplia (WAN)."
      ],
      "correct_option": 1,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el protocolo sucesor al IPv4?",
      "options": ["IPv6.", "X10.", "IPv4.2.", "IPv5."],
      "correct_option": 0,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Qué significa las siglas de RFID?",
      "options": [
        "Radio-frequency Identification (Identificación por radiofrecuencia).",
        "Radio-frequency Input Device (Dispositivo de entrada de radiofrecuencia).",
        "Remote Frequency Identification (Identificación de frecuencia remota).",
        "Remote Frequency Input Device (Dispositivo de entrada de frecuencia remota)."
      ],
      "correct_option": 0,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿En que rango del RFID se encuentra el NFC?",
      "options": [
        "Low Frequency (LF).",
        "High Frequency (HF).",
        "Ultra High Frequency (UHF).",
        "Microondas."
      ],
      "correct_option": 1,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Qué es lo que ocurrió de último?",
      "options": [
        "Introducción del protocolo HTTP/1.0.",
        "Introducción del protocolo TCP/IP.",
        "Introducción del protocolo IPv4.",
        "Creación del ARPANET."
      ],
      "correct_option": 0,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de estos no es un producto de IoT?",
      "options": [
        "Un váter inteligente que mide tu salud.",
        "Un medidor de la duración de erecciones nocturnas.",
        "Un tenedor que mide la velocidad a la que comes.",
        "Todos son productos reales."
      ],
      "correct_option": 3,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuáles son los 2 tipos principales diferentes de etiquetas RFID?",
      "options": [
        "Activas y pasivas.",
        "Analógicas y digitales.",
        "Infrarrojas y por Bluetooth.",
        "Inalámbricas y cableadas."
      ],
      "correct_option": 0,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Qué fue lo que ocurrió primero?",
      "options": [
        "Se conecta una máquina vendedora a la ARPANET.",
        "Se empieza a experimentar con IPv6.",
        "Se puede apagar y encender una tostadora a través de la red.",
        "Peter T. Lewis dice las palabras Internet of Things."
      ],
      "correct_option": 0,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Qué capas forman la arquitectura de un sistema IoT?",
      "options": [
        "Visual, sensorial, matemática y espacial.",
        "Fisica, red, aplicación y analisis.",
        "Wifi, MQTT, 5G y ML.",
        "Fisica, comunicativa, procesamiento y sensorial."
      ],
      "correct_option": 1,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes protocolos de comunicación es ligero y eficiente para dispositivos con recursos limitados?",
      "options": [
        "Todas son correctas.",
        "Zigbee.",
        "MQTT.",
        "Bluetooth."
      ],
      "correct_option": 0,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Qué tecnología se usa en IoT para predecir fallos y optimizar procesos?",
      "options": [
        "Machine learning.",
        "Predictionware.",
        "API REST.",
        "Todas son correctas."
      ],
      "correct_option": 0,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es una ventaja de utilizar Edge Computing en IoT?",
      "options": [
        "Mayor escalabilidad.",
        "Solo funciona con redes 5G.",
        "Complejidad O(log N).",
        "Mayor privacidad."
      ],
      "correct_option": 3,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es una ventaja de utilizar Edge Computing en IoT?",
      "options": [
        "Mayor escalabilidad.",
        "Solo funciona con redes 5G.",
        "Complejidad O(log N).",
        "Mayor privacidad."
      ],
      "correct_option": 3,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Qué es esencial para las plataformas de IoT en cuanto a conectividad y comunicación?",
      "options": [
        "Deben usar solo Wi-Fi.",
        "Deben ser capaces de conectarse a dispositivos mediante diversas tecnologías como 5G, Wi-Fi, Bluetooth, etc.",
        "Deben conectarse únicamente a redes locales.",
        "Ninguna es correcta."
      ],
      "correct_option": 1,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones respecto a la gestión de datos en sistemas IoT es correcta?",
      "options": [
        "Solo se almacenan datos de sensores.",
        "Los dispositivos IoT generan pocos datos que no necesitan ser procesados.",
        "Los datos generados por dispositivos IoT deben ser almacenados y procesados.",
        "Ninguna de las anteriores es correcta."
      ],
      "correct_option": 2,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Por qué es importante la seguridad y privacidad en sistemas IoT?",
      "options": [
        "Porque los dispositivos IoT manejan datos sensibles, por lo que es necesario protegerlos con encriptación y autenticación.",
        "Porque los dispositivos IoT siempre son privados y no necesitan protección.",
        "Porque los dispositivos IoT no manejan datos sensibles.",
        "Ninguna es correcta."
      ],
      "correct_option": 0,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Qué permite la escalabilidad en plataformas IoT?",
      "options": [
        "Manejar solo un pequeño número de conexiones de dispositivos.",
        "Los dispositivos IoT no son escalables debido a que siempre son sensores únicos.",
        "La escalabilidad permite tanto aumentar como disminuir la capacidad del sistema en función de las necesidades sin comprometer el rendimiento del sistema.",
        "Reducir la cantidad de datos que generan los dispositivos IoT."
      ],
      "correct_option": 2,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Qué significa interoperabilidad en un sistema IoT?",
      "options": [
        "Que los dispositivos de diferentes tecnologías puedan funcionar juntos.",
        "Que los dispositivos de diferentes fabricantes puedan funcionar juntos.",
        "Que los dispositivos de diferentes tecnologías y fabricantes puedan funcionar juntos.",
        "Todas son incorrectas."
      ],
      "correct_option": 2,
      "questionType": "singleChoice"
    }
  ]
}
